# What’s new

## v0.3rc1

Добавлены:

- логирование
- парсинг файлов в формате Базы (Аркадий Илларионов)
- поддержка работы с Trello в интерфейсе
- поддержка работы с произвольными регулярными выражениями для парсинга полей вместо заранее заведённых авторских
- поддержка python3
- файлы requirements и requirements_dev для работы с virtualenv

Исправлено множество багов, которые лень перечислять

## v0.2rc2

- Добавлена возможность парсить сразу целую папку.
- Добавлена возможность при парсинге подставлять вместо автора вопроса имя файла, если автор не указан.
- Добавлен экспорт вопросов в Trello (отдельный Python-скрипт, без поддержки в GUI и бинарных сборках).
- Автоматически определяются заголовок и дата пакета.
- Теперь в ЖЖ можно одним кликом выложить весь пакет: есть возможность автоматически разбить на туры и добавить пост про общие впечатления. К сожалению, выкладка в ЖЖ стала медленнее: добавлены паузы, чтобы соблюдать рейт-лимиты жежешного антиспама.
- Исправлен баг с дефисом-минусом методом отрывания функциональности автоматической расстановки символов «–» (короткое тире) и «−» (минус), теперь автоматически расставляются только длинные тире и кавычки. Возможно, в будущем после доработки фичу верну.
- Исправлены все остальные баги из v0.2rc1, кроме некорректного распознавания формата Базы.

## v0.2rc1

- Вместо отдельных файлов `chgk_parser` и `chgk_composer` появилась единая точка входа — `chgksuite`. Для использования в консоли вместо `chgk_parser` теперь нужно писать `chgksuite parse`, вместо `chgk_composer` — `chgksuite compose`, в остальном без изменений.
- Больше нет необходимости копировать файлы `chgksuite` в каждый каталог с файлами вопросов, вопросы и `chgksuite` могут жить отдельно.
- Размеры картинок определяются автоматически (слишком большие уменьшаются, слишком маленькие увеличиваются).
- Запоминается последний рабочий каталог.
- В обоих режимах (импорт, экспорт) появились предупреждения об ошибках вида `WARNING: question (текст вопроса) lacks the following fields: source, ...` — с перечислением отсутствующих, по мнению парсера, полей.
- Улучшена поддержка файлов с кириллическими именами под Windows (но лучше всё равно их не используйте).
- Добавлен импорт пакета из Trello (отдельный Python-скрипт, без поддержки в GUI и бинарных сборках).
- Добавлено автоматическое определение кодировки txt-файлов.
- Рабочий каталог chgksuite больше не засоряется временными файлами при экспорте в tex.
- Появились тесты.
- Исправлено множество багов (например, баг, когда при использовании бинарной сборки под Windows не выкладывались в ЖЖ пакеты с картинками)

Известные неисправленные баги:

- Файлы с символом дефиса-минуса `-` в имени или пути могут распознаваться и создаваться некорректно.
- Текстовые файлы в формате Базы Вопросов распознаются некорректно.
- Дуплеты и блицы распознаются некорректно.
- Вопросы, содержащие последовательности символов «вопрос.» и «ответ.», распознаются некорректно.